聶德權：打著公務員旗號抗拒或敵視政府 與身份有衝突

公務員事務局長聶德權出席本台節目時表示，公務員簽署聲明，確認擁護《基本法》及效忠特區，符合政府一貫對政治體制內人員的基本要求。

至於有人提出，公務員日後是否不能在社交媒體提出對政府政策的不滿，聶德權說，公務員仍享有《基本法》下各種言論及集結自由，但自由並非無限制，指公務員身份，的確會為他們帶來若干限制及不便，他們進行職務時，不能做出與身份有衝突的行為。

聶德權說，若有人打著公務員旗號舉辦集會，持抗拒、反抗、敵視或不接受的態度，針對整個政府，而不是針對個別政策，是明顯與公務員身份有衝突，會令人覺得與政策施政有矛盾。

他又指，恐怕在現實世界，並不會有清晰界線，強調具體是否違反聲明，要考慮很多因素，亦要視乎當時的處境。 至於公務員日後可否持有其他國家的國籍，聶德權說有關問題並不在議程上，指將來是否要改變，應交由社會討論。

原文網址：

公務員簽個名
無事嫁

做公務員話自己黃 嘔唔嘔心

咁唔表明自己公務員去集會
個人身份受訪
咪又比你班人起底打壓

佢地只需要 yes man

公務員係忠於市民唔係政府, 係度混淆視聽

做聶德權啦啦隊 嘔唔嘔心

市民:
打著公務員旗號抗拒或敵視市民 與身份有衝突

有班傻仔公務員仲覺得會無影響，你唔跟中共order，第日d擦鞋狗咪踩住你班傻仔上位囉。

// 至於公務員日後可否持有其他國家的國籍，聶德權說有關問題並不在議程上，指將來是否要改變，應交由社會討論。 //

黃藍合作項目

其實佢話宣誓話效忠特區都係玩文字遊戲
明明係公僕，社會納稅先有糧出
社會市民先係老闆，咁聽老闆話即係要效忠社會+市民
幾時比佢spin左去效忠政府？
政府政策係跟支那，按高官個人意願去行
反而仲要效忠高官意志？
咁係高官私兵？高官用自己錢請人咩？
又唔係
立左納稅人錢之後請人，但要做d同社會大眾對抗既事
呢d反而係不忠
真正忠於社會，其實係唔會承諾做港共同高官既私兵

嗰啲被迫反對派呢？

講咁多又重申定義？

“做得公務員唔可以有自己見解立場政見
必須跟隨政府政策方向 支持政府
做政府僕人並不是civil servant”

咁咪清楚易明囉dllm
寫咁撚多字把L咩

希特拉都係咁諗

宣誓完就準備上交護照

香港制度唔會上交啦
直接取消

要用要再申請

打著政府旗號抗拒或敵視公民 與身份有衝突

做得公務員算撚數啦 黃得去邊 為錢嘅走狗嚟

香港依套公務員不能反政府早d引入中國就就好，我地今日仲係秦帝國之下生活

又block一件

又要開始分化公務員喇之前集會就手足，依家就走夠

「打住......嘅旗號」呢啲支共文革句式